**1242. – Alchemilla pentaphyllea** L. – Plante vivace de 3-15 cm, glabre ou glabrescente, à souche épaisse, noirâtre ; tiges grêles, étalées, émettant à la fin des racines aux noeuds ; //feuilles //peu nombreuses, vertes et glabres sur les 2 faces, //divisées presque jusqu'à la base en 5 segments oblongs en coin, profondément incisés-dentés ; stipules étroites ; //fleurs verdâtres disposées en 1 ou 2 verticilles au sommet des tiges ; //calicule à lobes réduits à 1 dent bien plus courte que les lobes ovales du calice ; //ordinairement 4 étamines.
Pâturages et éboulis un peu humides des hautes montagnes : Alpes de la Savoie, du Dauphiné, de la Provence. – Suisse ; Italie septentrionale ; Tyrol. = Juillet-août.